---
layout: page
title: "เว็บไซต์ของฉันล่ม เกิดอะไรขึ้น?"
author: Rarenet
language: th
summary: "องค์กร NGO สื่ออิสระ และนักเขียนบล็อกจำนวนมากต้องเผชิญกับภัยคุกคามที่ปิดปากของพวกเขา เนื่องจากเว็บไซต์ของเขาล่มหรือโจมตีเว็บไซต์เพื่อเปลี่ยนแปลงข้อมูลเผยแพร่หน้าเว็บ"
date: 2021-09
permalink: /th/topics/website-not-working/
parent: /th/
---

# เว็บไซต์ของฉันล่ม เกิดอะไรขึ้น?

องค์กร NGO สื่ออิสระ และนักเขียนบล็อกจำนวนมากต้องเผชิญกับภัยคุกคามที่ปิดปากของพวกเขา เนื่องจากเว็บไซต์ของเขาล่มหรือโจมตีเว็บไซต์เพื่อเปลี่ยนแปลงข้อมูลเผยแพร่หน้าเว็บ นี่เป็นปัญหาน่าหงุดหงิดใจและสามารถเกิดได้จากหลายสาเหตุ เช่น การดูแลรักษาเว็บที่ไม่ดี โฮสติ้งที่ไม่น่าเชื่อถือ [แฮกเกอร์มือสมัครเล่น](https://en.wikipedia.org/wiki/Script_kiddie) การโจมตีโดยปฏิเสธการให้บริการ หรือการเข้าครอบครองเว็บไซต์ เป็นต้น ส่วนนี้ของคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัลจะช่วยพาคุณไปศึกษาขั้นตอนพื้นฐานในการวินิจัฉัยปัญหาที่อาจเกิดขึ้น ด้วยการใช้ข้อมูลจาก [เว็บไซต์ของฉันล่ม](https://github.com/OpenInternet/MyWebsiteIsDown/blob/master/MyWebsiteIsDown.md).

มันถือเป็นเรื่องสำคัญที่จะต้องทราบว่า มีหลายเหตุผลที่สามารถทำให้เว็บของคุณล่มได้ มันอาจมีเหตุมาจากปัญหาเชิงเทคนิคของบริษัทที่โฮสต์เว็บไซต์หรือระบบการจัดการเนื้อหาบนเว็บ (Content Management System) ที่ไม่ได้รับการอัพเดท เช่น Joomla หรือ Wordpress เป็นต้น การสืบค้นปัญหาและทางออกที่เป็นไปได้เพื่อแก้ไขปัญหาของเว็บไซต์คุณอาจเป็นเรื่องยุ่งยาก ** การติดต่อเว็บมาสเตอร์และโฮสต์ของเว็บไซต์ของคุณ** ถือเป็นแนวปฏิบัติที่ควรทำหลังจากได้วินิจฉัยปัญหาที่เกิดขึ้นบ่อยตามข้อมูลด้านล่างแล้ว หากคุณไม่มีตัวเลือกดังต่อไปนี้ [โปรดขอความช่วยเหลือจากองค์กรที่คุณไว้วางใจ](../website_down_end)

## Consider

ในตอนแรก โปรดพิจารณาว่า:

- ใครเป็นผู้สร้างเว็บไซต์ของคุณ? เขาสามารถช่วยเหลือได้หรือไม่? Who built your website? Are they available to help?
- เว็บไซต์สร้างขึ้นโดยใช้ Wordpress หรือแพลตฟอร์มระบบการจัดการเนื้อหาบนเว็บอื่นๆที่เป็นที่นิยมหรือไม่?
- ใครเป็นผู้ให้บริการโฮสติ้งเว็บของคุณ? หากคุณไม่ทราบ คุณสามารถใช้ [บริการออนไลน์ WHOIS ](http://www.whoishostingthis.com/) เพื่อช่วยคุณได้

## Workflow

### error-message

คุณเห็นข้อความแสดงข้อผิดพลาดหรือไม่?

- [ใช่ ฉันเห็นข้อความแสดงข้อผิดพลาด](#error-message-yes)
- [ไม่](#hosting-message)

### hosting-message

คุณเห็นข้อความจากผู้ให้บริการโฮสติ้งเว็บของคุณหรือไม่?

- [ใช่ ฉันเห็นข้อความจากผู้ให้บริการโฮสติ้งของฉัน](#hosting-message-yes)
- [ไม่](#site-not-loading)

### site-not-loading

เว็บไซต์ของคุณโหลดไม่ขึ้นเลยหรือไม่?

- [ใช่ เว็บไซต์โหลดไม่ขึ้นเลย](#site-not-loading-yes)
- [ไม่ เว็บไซต์กำลังโหลดอยู่](#hosting-working)

### hosting-working

เว็บไซต์ของผู้ให้บริการโฮสติ้งเว็บของคุณยังทำงานอยู่ แต่เว็บไซต์ของคุณหายไปหรือไม่?

- [ใช่ ฉันยังสามารถเข้าเว็บไซต์ของผู้ให้บริการโฮสติ้งเว็บของฉันได้](#hosting-working-yes)
- [ไม่](#similar-content-censored)

### similar-content-censored

คุณสามารถเข้าชมเว็บไซต์อื่นๆ ที่มีเนื้อหาเหมือนเว็บไซต์ของคุณได้หรือไม่?

- [ฉันไม่สามารถเข้าเว็บไซต์อื่นๆ ที่มีเนื้อหาเหมือนเว็บไซต์ของฉันได้เช่นกัน](#similar-content-censored-yes)
- [เว็บไซต์อื่นๆ ยังทำงานได้ตามปกติ ฉันแค่ไม่สามารถเข้าเว็บไซต์ของฉัน](#loading-intermittently)

### loading-intermittently

เว็บไซต์ของคุณโหลดของไม่สม่ำเสมอหรือช้ากว่าปกติหรือไม่?

- [ใช่ เว็บไซต์ของฉันโหลดอย่างไม่สม่ำเสมอหรือเชื่องช้า](#loading-intermittently-yes)
- [ไม่ เว็บไซต์ของฉันโหลดขึ้น แต่มันอาจถูกแฮ็ก](#website-defaced)

### website-defaced

เว็บไซต์ของคุณโหลดขึ้น แต่ภาพที่ปรากฎและเนื้อหาไม่ใช่สิ่งที่คุณคาดคิดว่าจะได้เห็นหรือเปล่า?

- [ใช่ เว็บไซต์ของฉันไม่แสดงเนื้อหาหรือภาพลักษณ์ที่ฉันคาดคิด](#defaced-attack-yes)
- [ไม่](#website-down_end)

### error-message-yes

> นี่อาจเป็น **_ปัญหาเกี่ยวกับซอฟต์แวร์ _** -- คุณควรลองนึกย้อนดูว่าคุณหรือทีมของคุณได้ทำการเปลี่ยนแปลงใดๆกับเว็บไซต์ในช่วงที่ผ่านมาไม่นานนี้หรือไม่ และติดต่อเว็บมาสเตอร์ คุณสามารถส่งภาพบันทึกหน้าจอ ลิงก์ของหน้าเว็บที่มีปัญหา และข้อความแสดงข้อผิดพลาดใดๆที่คุณเห็น ไปให้เว็บมาสเตอร์เพื่อช่วยให้เขาวิเคราะห์ว่าสาเหตุของปัญหาเกิดจากอะไร คุณอาจสามารถคัดลอกข้อความแสดงข้อผิดพลาดไปค้นหาในอุปกรณ์สืบค้นเพื่อตรวจสอบว่าวิธีการแก้ไขอย่างง่ายหรือไม่ด้วยเช่นกัน

ข้อมูลนี้ช่วยคุณแก้ปัญหาหรือไม่?

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่](#website-down_end)

### hosting-message-yes

> คุณอาจถูกทำให้ออฟไลน์ด้วยเหตุผลทางกฎหมาย [ลิขสิทธิ์](https://www.eff.org/issues/bloggers/legal/liability/IP) การชำระค่าใช้จ่าย หรือเหตุผลอื่นๆ โปรดติดต่อผู้ให้บริการโฮสติ้งของคุณเพื่อขอข้อมูลเพิ่มเติมว่าเหตุใดเขาจึงระงับการโฮสติ้งเว็บไซต์ของคุณ

ข้อมูลนี้ช่วยคุณแก้ปัญหาหรือไม่?

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่ ฉันต้องการความช่วยเหลือด้านกฎหมาย](#legal_end)
- [ไม่ ฉันต้องการความช่วยเหลือด้านเทคนิค](#website-down_end)

### site-not-loading-yes

> บริษัทให้บริการโฮสติ้งของคุณอาจกำลังประสบปัญหา ในกรณีเช่นนี้ คุณอาจกำลังเผชิญกับ **_ปัญหาด้านการโฮสติ้ง _** คุณสามารถเข้าชมเว็บไซต์ของบริษัทให้บริการโฮสติ้งได้หรือไม่? โปรดทราบไว้ว่า นี่ **ไม่** ได้ฝ่ายที่บริหารจัดการเว็บไซต์ของคุณเอง แต่หมายถึงบริษัทหรือองค์กรที่คุณร่วมงานด้วยสำหรับการโฮสต์เว็บไซต์
>
> ดูหรือสืบค้นหาบล็อกประเภท "status" (เช่น status.dreamhost.com) และลองสืบค้นใน twitter.com ว่ามีผู้ใช้คนอื่นพูดว่าเว็บของบริษัทให้บริการโฮสติ้งกำลังล่มอยู่หรือไม่ การสืบค้นด้วยการพิมพ์เพียงว่า “(ชื่อบริษัท) เว็บล่ม” ก็มักสามารถช่วยให้พบข้อมูลว่ามีผู้อื่นอีกหลายคนกำลังประสบปัญหาเดียวกันอยู่หรือไม่

ข้อมูลนี้ช่วยคุณแก้ปัญหาหรือไม่?

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่ เว็บไซต์ของผู้ให้บริการโฮสติ้งของฉันไม่ได้ล่ม](#hosting-working-yes)
- [ไม่ ฉันต้องการความช่วยเหลือทางเทคนิค](#website-down_end)

### hosting-working-yes

> ตรวจสอบดูว่าเว็บไซต์ยังทำงานอยู่ไหมผ่านเว็บ [Down for Everyone or Just Me](https://downforeveryoneorjustme.com/) – เว็บไซต์ของคุณอาจยังใช้งานได้อยู่ เพียงแต่คุณมองไม่เห็น
>
> หากเว็บไซต์ของคุณอาจยังใช้งานได้อยู่แต่คุณมองไม่เห็น นี่อาจเกิดมาจาก **_ปัญหาของเครือข่ายอินเทอร์เน็ต_** การเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตของคุณอาจกำลังประสบปัญหาหรือปิดกั้นไม่ให้คุณเข้าถึงเว็บไซต์ของคุณได้

คุณต้องการความช่วยเหลือเพิ่มเติมหรือไม่?

- [ไม่](#resolved_end)
- [ใช่ ฉันต้องการความช่วยเหลือในการกู้คืนการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตของฉัน](#website-down_end)
- [ใช่ นี่ไม่ใช่ปัญหาของเครือข่ายอินเทอร์เน็ตและเว็บไซต์ของฉันไม่สามารถใช้งานได้สำหรับทุกคน](#similar-content-censored)

### similar-content-censored-yes

> ลองเข้าเว็บไซต์ที่มีเนื้อหาใกล้เคียงกับเว็บไซต์ของคุณ นอกจากนี้ โปรดลองใช้โปรแกรม [Tor](https://www.torproject.org/projects/gettor.html), [Psiphon](https://psiphon.ca/en/index.html) หรือ VPN ในการเข้าเว็บไซต์ของคุณ
>
> หากคุณไม่สามารถเข้าชมเว็บของคุณผ่านโปรแกรม Tor, Psiphon, หรือ VPN คุณกำลังเผชิญ **_ปัญหาการเซ็นเซอร์ข้อมูล_** เว็บไซต์ของคุณยังอยู่ในโลกออนไลน์สำหรับผู้ใช้จากส่วนอื่นๆในโลกนี้ แต่ถูกเซ็นเซอร์ในประเทศของคุณเอง

คุณต้องการดำเนินการใดกับการเซ็นเซอร์ข้อมูลนี้หรือไม่?

- [ใช่ ฉันต้องการร้องเรียนเรื่องนี้ต่อสาธารณะและจำเป็นต้องได้รับความช่วยเหลือสำหรับแคมเปญรณรงค์ของฉัน](#advocacy_end)
- [ใช่ ฉันต้องการหาทางออกในการทำให้เว็บไซต์ของฉันเข้าถึงได้](#website-down_end)
- [ไม่](#resolved_end)

### loading-intermittently-yes

> เว็บไซต์ของคุณอาจกำลังถูกท่วมท้นเนื่องจากได้รับคำขอเข้าชมหน้าเว็บเป็นจำนวนมากและถูกส่งเข้ามาอย่างรวดเร็ว นี่ถือเป็น **_ปัญหาด้านประสิทธิภาพการทำงาน_**.
>
> นี่อาจเป็นสิ่งที่ "ดี" ที่เว็บไซต์ของคุณได้รับความนิยมมากขึ้น และมันเพียงแค่จำเป็นต้องได้รับการปรับปรุงเพื่อตอบสนองกับผู้เข้ามาอ่านหน้าเว็บที่มีจำนวนมากขึ้น – ตรวจสอบเครื่องมือการวิเคราะห์เว็บไซต์ (Site analytics) ของคุณเพื่อดูแนวโน้มการเติบโตในระยะยาว ติดต่อเว็บมาสเตอร์หรือผู้ให้บริการโฮสติ้งเพื่อขอคำแนะนำ แพลตฟอร์มในการทำบล็อกและระบบการจัดการเนื้อหาบนเว็บจำนวนมาก (Joomla, Wordpress, Drupal...) มีปลั๊กอิน (plugin) เพื่อช่วยเก็บข้อมูลเว็บไซต์ไว้ในแคชในตัวเครื่องอุปกรณ์และบูรณาการข้อมูลเข้ากับ [เครือข่ายสำหรับส่งมอบเนื้อหา (Content Delivery Networks)](https://en.wikipedia.org/wiki/Content_delivery_network) โดยจะสามารถช่วยพัฒนาประสิทธิภาพในการทำงานและการรับมือกับปัญหาได้อย่างมีนัยสำคัญ อีกทั้ง แนวทางแก้ปัญหาจำนวนมากต่อไปนี้ก็สามารถช่วยแก้ปัญหาเรื่องประสิทธิภาพในการทำงานได้เช่นกัน
>
> หากคุณกำลังประสบปัญหา **ปัญหาด้านประสิทธิภาพการทำงาน ** อย่างรุนแรง เว็บไซต์ของคุณอาจตกเป็นเหยื่อของ [**"การจู่โจมด้วยการปฏิเสธการให้บริการแบบกระจาย (distributed denial of service attack)**](https://ssd.eff.org/en/glossary/distributed-denial-service-attack) (หรือ DDoS) โปรดดำเนินการตามขั้นตอนต่อไปนี้เพื่อบรรเทาผลของการจู่โจม:
>
> - ขั้นตอนที่ 1: ติดต่อบุคคลน่าเชื่อถือที่สามารถช่วยเว็บไซต์ของคุณได้ (เว็บมาสเตอร์ของคุณ คนที่ช่วยคุณติดตั้งเว็บไซต์ เจ้าหน้าที่ภายในหน่วยงานของคุณ หรือผู้ให้บริการโฮสติ้งของคุณ)
>
> - ขั้นตอนที่ 2: ทำงานกับบริษัทที่ขายชื่อโดเมนให้คุณและเปลี่ยนค่า "Time to Live" หรือ TTL เป็น 1 ชั่วโมง (คุณสามารถหาวิธีการดำเนินการตามนี้ได้ที่เว็บไซต์ของผู้ให้บริการจำนวนมาก เช่น [Network Solutions](http://www.networksolutions.com/support/how-to-manage-advanced-dns-records/) หรือ [GoDaddy](http://support.godaddy.com/help/article/680/managing-dns-for-your-domain-names)) การดำเนินการเช่นนี้สามารถช่วยให้คุณเปลี่ยนเส้นทาง (redirect) เว็บไซต์ของคุณได้เร็วขึ้นมาก เมื่อเกิดการจู่โจมขึ้น (การตั้งค่ามาตรฐานอยู่ที่ 72 ชั่วโมงหรือ 3 วัน) การตั้งค่านี้มักอยู่ในส่วนของการตั้งค่าคุณสมบัติ "ขั้นสูง" สำหรับโดเมนของคุณ โดยบางครั้งเป็นส่วนหนึ่งของ SRV หรือบันทึกข้อมูลเกี่ยวกับการทำงานต่างๆ (Service records)
>
> - ขั้นตอนที่ 3: เคลื่อนย้ายเว็บไซต์ของคุณไปยังบริการบรรเทาการจู่โจมแบบ DDoS โปรดลองดูบริการเหล่านี้โดยเบื้องต้น
>
>   - [Deflect.ca](https://deflect.ca/)
>   - [Project Shield ของ Google](https://projectshield.withgoogle.com/landing)
>   - [Project Galileo ของ CloudFlare](https://www.cloudflare.com/galileo)
>
> โปรดข้ามไปดู [ส่วนสุดท้ายของ Workflow นี้ที่พูดถึงเรื่องการจู่โจมแบบ DDoS](../ddos_end) เพื่อดูรายชื่อเต็มของหน่วยงานที่น่าเชื่อถือและสามารถให้ความช่วยเหลือด้านการบรรเทาการจู่โจมแบบ DDoS ได้
>
> - ขั้นตอนที่ 4: ทันทีที่คุณสามารถกลับมาควบคุมเว็บไซต์ได้ โปรดทบทวนสิ่งที่จำเป็นสำหรับคุณและตัดสินใจเลือกระหว่างการใช้ผู้ให้บริการโฮสติ้งที่ปลอดภัยหรือเพียงใช้งานบริการบรรเทาการโจมตีแบบ DDoS ต่อไป

- โปรดข้ามไปยัง [ส่วนสุดท้ายของ workflow นี้ว่าด้วยเรื่องปัญหาของเว็บโฮสติ้ง](#web-hosting_end) เพื่อดูรายชื่อองค์กรที่น่าเชื่อถือและสามารถให้บริการโฮสติ้งอย่างปลอดภัยได้

### defaced-attack-yes

> การเปลี่ยนโฉมเว็บไซต์คือ วิธีการที่ผู้จู่โจมใช้ในการแทนที่เนื้อหาหรือภาพลักษณ์ของเว็บไซต์ด้วยเนื้อหาใหม่ของตนเอง การจู่โจมลักษณะนี้มักกระทำด้วยวิธีการใช้ประโยชน์จากความเปราะบางในแพลตฟอร์มของระบบจัดการเนื้อหาที่ไม่ได้รับการดูแลรักษาและขาดการอัพเดทระบบรักษาความปลอดภัยล่าสุด หรือด้วยวิธีการขโมยชื่อผู้ใช้และรหัสผ่านของบัญชีของโฮสต์
>
> - ขั้นตอนที่ 1: ตรวจสอบว่านี่เป็นการเข้าครอบครองเว็บไซต์ของคุณโดยมีวัตถุประสงค์มุ่งร้าย การซื้อชื่อโดเมนที่เพิ่งหมดอายุเพื่อ ‘ครอบครอง’ การจราจรในเว็บสำหรับเป้าหมายทางโฆษณานั้น ถือเป็นการปฏิบัติที่อาจไม่พึงประสงค์แต่เป็นสิ่งถูกกฎหมาย มันจึงเป็นสิ่งสำคัญที่คุณควรชำระเงินค่าโดเมนตามกำหนดเสมอ
> - ขั้นตอนที่ 2: หากเว็บไซต์ของคุณถูกเปลี่ยนโฉม ก่อนอื่นให้หาทางกลับมาควบคุมบัญชีเข้าสู่ระบบสำหรับเว็บไซต์ของคุณและตั้งค่ารหัสผ่านใหม่ โปรดดู [เรื่องการฉกชิงบัญชี](../../../account-access-issues) เพื่อรับความช่วยเหลือ
> - ขั้นตอนที่ 3: เก็บบันทึกสำรองของเว็บที่ถูกเปลี่ยนโฉมเอาไว้ เพื่อใช้สืบสวนการเปลี่ยนโฉมในภายหลัง
> - ขั้นตอนที่ 4: ปิดเว็บไซต์ของคุณชั่วคราว โดยเปิดใช้หน้าเว็บง่ายๆที่ปรากฏขึ้นมาเมื่อคลิ๊กเข้าไปหรือหน้าเว็บสำหรับจอดเว็บไซต์
> - ขั้นตอนที่ 5: บ่งชี้ว่าเว็บไซต์ของคุณถูกแฮ็กได้อย่างไร ผู้ให้บริการโฮสติ้งของคุณอาจสามารถช่วยได้ ปัญหาที่พบเจอบ่อยคือว่า ส่วนที่เก่าของเว็บไซต์คุณที่ใช้งานสคริปท์หรือเครื่องมือแบบปรับแต่งแล้ว ระบบการจัดการเนื้อหาในเว็บที่ไม่ทันสมัย หรือการเขียนโปรแกรมที่ได้รับการปรับแต่งโดยมีข้อบกพร่องด้านความปลอดภัย
> - ขั้นตอนที่ 6: กู้คืนเว็บไซต์ตั้งต้นของคุณจากบันทึกข้อมูลสำรอง หากทั้งคุณและบริษัทให้บริการโฮสติ้งของคุณไม่มีข้อมูลสำรอง คุณอาจต้องสร้างเว็บไซต์ของคุณขึ้นใหม่ตั้งแต่ต้น! โปรดทราบว่า หากมีบันทึกข้อมูลสำรองอยู่กับแค่ผู้ให้บริการโฮสติ้งของคุณเท่านั้น ผู้จู่โจมอาจสามารถลบมันทิ้งได้เมื่อเขาเข้าควบคุมเว็บไซต์ของคุณ!

ข้อแนะนำนี้ช่วยคุณสำเร็จหรือไม่?

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่](#website-down_end)

### website-down_end

> หากคุณยังต้องการความช่วยเหลือหลังจากตอบคำถามเหล่านี้ทั้งหมดแล้ว คุณสามารถติดต่อองค์กรที่น่าเชื่อถือเพื่อขอความช่วยเหลือได้
>
> ก่อนติดต่อองค์กรเหล่านี้ โปรดคิดถึงประเด็นต่อไปนี้:
>
> - บริษัท/องค์กรนี้มีโครงสร้างและดำเนินกิจการต่อเนื่องมาอย่างไร? พวกเขาต้องทำการตรวจสอบหรือการรายงานประเภทไหนบ้าง (หากมี)?
> - โปรดพิจารณาว่าหน่วยงานนั้นมีตัวตนทางกฎหมายในประเทศใด และต้องปฏิบัติตามข้อบังคับและข้อร้องเรียนทางกฎหมายของที่ไหน?
> - มีการสร้างข้อมูลการจราจรคอมพิวเตอร์แบบใด และข้อมูลนั้นมีอายุนานขนาดไหน?
> - มีข้อจำกัดว่าด้วยเรื่องประเภทของเนื้อหาที่ผู้ให้บริการจะโฮสต์หรือทำหน้าที่เป็นตัวแทนหรือไม่ และข้อจำกัดนั้นจะส่งผลต่อเว็บไซต์ของคุณหรือไม่?
> - มีข้อจำกัดในประเทศที่พวกเขาให้บริการหรือไม่?
> - พวกเขารับการชำระเงินในรูปแบบที่คุณใช้หรือไม่? คุณสามารถครอบคลุมค่าใช้จ่ายสำหรับบริการของพวกเขาได้หรือไม่?
> - การสื่อสารอย่างปลอดภัย - คุณควรสามารถเข้าสู่ระบบได้อย่างปลอดภัยและสื่อสารกับผู้ให้บริการได้อย่างเป็นส่วนตัว
> - มีตัวเลือกให้ใช้ระบบยืนยันตัวตนสองขั้นตอนเพื่อเพิ่มความปลอดภัยของการเข้าถึงสำหรับผู้จัดการเว็บหรือไม่? สิ่งนี้หรือนโยบายที่เกี่ยวข้องเกี่ยวกับความปลอดภัยในการเข้าถึงสามารถบรรเทาภัยคุกคามจากการจู่โจมในรูปแบบอื่นๆ ที่เว็บไซต์ของคุณอาจเผชิญได้
> - คุณจะสามารถเข้าถึงบริการความช่วยเหลือประเภทใด้อย่างต่อเนื่อง ? มีค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมสำหรับบริการเหล่านี้หรือไม่ และ/หรือคุณจะได้รับการช่วยเหลือเพียงพอหรือไม่ หากคุณเลือกใช้บริการในระดับที่ไม่เสียค่าใช้จ่าย?
> - คุณสามารถลองเปิดใช้งานเว็บไซต์ของคุณก่อนที่จะย้ายไปใช้บริการนี้ โดยทำผ่านเว็บจำลอง (staging site) หรือไม่?

ต่อไปนี้เป็นรายชื่อองค์กรที่สามารถช่วยแก้ไขปัญหาของคุณได้:
:[](organisations?services=web_protection)

### legal_end

> หากเว็บไซต์ของคุณใช้งานไม่ได้ด้วยเหตุผลทางกฎหมาย และคุณต้องการความช่วยเหลือด้านกฎหมาย โปรดติดต่อองค์กรต่อไปนี้ที่สามารถให้ความช่วยเหลือได้:
> :[](organisations?services=legal)

### advocacy_end

> หากคุณต้องการการสนับสนุนเพื่อปล่อยโครงการรณรงค์ต่อต้านการเซ็นเซอร์ข้อมูล โปรดติดต่อองค์กรต่อไปนี้ที่สามารถให้ความช่วยเหลือได้:
> :[](organisations?services=advocacy)

### ddos_end

> หากคุณต้องการความช่วยเหลือในการบรรเทาผลกระทบจากการจู่โจมเว็บไซต์ของคุณด้วยวิธีการ DDoS โปรดติดต่อองค์กรต่อไปนี้ที่มีความเชี่ยวชาญด้านการบรรเทาการจู่โจม DDoS:
> :[](organisations?services=ddos)

### web-hosting_end

> หากคุณกำลังมองหาองค์กรที่น่าเชื่อถือเพื่อมาโฮสต์เว็บไซต์ของคุณในเซิร์ฟเวอร์ที่ปลอดภัย โปรดดูรายชื่อดังต่อไปนี้.
>
> ก่อนติดต่อองค์กรเหล่านี้ โปรดคิดถึงประเด็นต่อไปนี้:
>
> - องค์กรนั้นให้บริการช่วยเหลือเต็มรูปแบบในการเคลื่อนย้ายเว็บไซต์ของคุณเข้าไปสู่บริการของเขาหรือไม่?
> - บริการนี้มีคุณภาพเท่ากับหรือดีกว่าโฮสต์ปัจจุบันของคุณ อย่างน้อยในด้านอุปกรณ์เครื่องมือ / บริการ หรือไม่? มีสิ่งสำคัญลำดับต้นที่ต้องตรวจสอบ เช่น:
>   - Dashboard สำหรับการบริหารจัดการ เช่น cPanel
>   - บัญชีอีเมล (จำนวน, โควตา, การเข้าถึงผ่าน SMTP และ IMAP)
>   - ฐานข้อมูล (จำนวน, ประเภท, การเข้าถึง)
>   - การเข้าถึงทางไกลผ่าน SFTP หรือ SSH
>   - การสนับสนุนด้านภาษาการเขียนโปรแกรม (PHP, Perl, Ruby, cgi-bin access...) หรือระบบการจัดการเนื้อหาบนเว็บ (Drupal, Joomla, Wordpress…) ที่เว็บไซต์ของคุณใช้งานอยู่

ต่อไปนี้คือรายชื่อองค์กรที่สามารถช่วยเหลือคุณในเรื่องเว็บโฮสติ้งได้:
:[](organisations?services=web_hosting)

### resolved_end

เราหวังว่า คู่มือปฐมพยาบาลทางดิจิทัลฉบับนี้จะเป็นประโยชน์ โปรดให้ข้อติชมกับเราผ่าน [ทางอีเมล](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### final_tips

- **การสำรองข้อมูล ** - นอกจากบริการและคำแนะนำด้านล่างนี้ มันเป็นความคิดที่ดีเสมอที่เราจะสำรองข้อมูลเก็บไว้ (โดยให้คุณเก็บไว้ในสถานที่ใดที่หนึ่งที่ไม่ใช่ที่เดียวกับเว็บไซต์ของคุณ) แพลตฟอร์มสำหรับโฮสต์และเว็บไซต์จำนวนมากมีบริการนี้ แต่มันอาจที่ดีสุดหากคุณมีสำเนาแบบออฟไลน์เผื่อเอาไว้
- **การอัพเดทซอฟต์แวร์เสมอ** - หากคุณใช้ระบบการจัดการเนื้อหาบนเว็บ เช่น WordPress หรือ Drupal โปรดตรวจสอบให้แน่ใจว่าเทคโนโลยีที่ใช้กับเว็บไซต์ของคุณนั้นอัพเดทตรงกับซอฟต์แวร์ล่าสุด และตรวจสอบเป็นพิเศษว่ามีการอัพเดทด้านความปลอดภัยใหม่ๆ หรือไม่,
- **การติดตาม** - มีบริการมากมายที่สามารถช่วยคุยตรวจสอบเว็บไซต์ได้สม่ำเสมอ หรือส่งอีเมลหรือข้อความหาคุณเมื่อมันหยุดทำงาน [บทความนี้จากเว็บ Mashable](http://mashable.com/2010/04/09/free-uptime-monitoring/) ระบุถึงรายการ 10 บริการที่เป็นที่นิยม โปรดทราบว่าอีเมลหรือเบอร์โทรศัพท์ที่คุณใช้ในการติดตามนั้นจะถูกเชื่อมโยงกับการบริหารจัดการเว็บไซต์อย่างชัดเจน

#### Resources

- [EFF: การทำให้เว็บไซต์ของคุณทำงานต่อไป](https://www.eff.org/keeping-your-site-alive)
- [CERT.be: มาตรการป้องกันและรับมือกับการโจมตีแบบ DDoS](https://www.cert.be/en/paper/ddos-proactive-and-reactive-measures)
- [Sucuri: การโจมตีแบบ DDoS คืออะไร?](https://sucuri.net/guides/what-is-a-ddos-attack/)
